<?xml version="1.0"?>


<!DOCTYPE rdf:RDF [
    <!ENTITY owl "http://www.w3.org/2002/07/owl#" >
    <!ENTITY swrl "http://www.w3.org/2003/11/swrl#" >
    <!ENTITY dc "http://purl.org/dc/elements/1.1/" >
    <!ENTITY swrlb "http://www.w3.org/2003/11/swrlb#" >
    <!ENTITY xsd "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#" >
    <!ENTITY ebaco "http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#" >
    <!ENTITY rdfs "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#" >
    <!ENTITY webprotege "http://protege.stanford.edu/webprotege/" >
    <!ENTITY rdf "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#" >
]>


<rdf:RDF xmlns="http://purl.org/ceu/ebaco#"
     xml:base="http://purl.org/ceu/ebaco"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:swrl="http://www.w3.org/2003/11/swrl#"
     xmlns:webprotege="http://protege.stanford.edu/webprotege/"
     xmlns:ebaco="http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:swrlb="http://www.w3.org/2003/11/swrlb#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://purl.org/ceu/ebaco/core">
        <rdfs:label rdf:datatype="&xsd;string">Ontología E-BACO</rdfs:label>
        <dc:date rdf:datatype="&xsd;dateTime">09-feb-2015 11:20:52</dc:date>
        <webprotege:revision rdf:datatype="&xsd;integer">426</webprotege:revision>
        <dc:creator rdf:datatype="&xsd;string">Alfredo Sánchez Alberca (asalber@ceu.es) &lt;http://aprendeconalf.es/foaf.rdf&gt;</dc:creator>
        <dc:contributor rdf:datatype="&xsd;string">Aranzazu Gómez Garay (magom02@bio.ucm.es)</dc:contributor>
        <dc:contributor rdf:datatype="&xsd;string">Elena Pérez-Urria Carril (elenapuc@bio.ucm.es)</dc:contributor>
        <dc:rights rdf:datatype="&xsd;string">La ontología E-BACO está bajo una licencia de Creative Commons Reconocimiento-CompartirIgual 3.0 de España (http://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/es/).</dc:rights>
        <dc:contributor rdf:datatype="&xsd;string">Luisa Martín (lmartin@bio.ucm.es)</dc:contributor>
        <dc:creator rdf:datatype="&xsd;string">Mari Ángeles Gómez Flechoso (magflechoso@bio.ucm.es)</dc:creator>
        <dc:contributor rdf:datatype="&xsd;string">María Dolores Saco Sierra (mdsaco@farm.ucm.es)</dc:contributor>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The E-BACO ontology defines a precise vocabulary for representing knowledge in the enology domain. 
The E-BACO-Core module contains the basic concepts, properties and relations for describing wines. 
It has been developped by the Complutense university of Madrid and the San Pablo CEU university.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La ontología E-BACO define un vocabulario preciso para representación de conocimiento en el dominio de la enología.
El módulo E-BACO-Core contiene los conceptos, propiedades y relaciones básicas para describir los vinos. 
Ha sido desarrollada por la Universidad Complutense de Madrid y la Universidad San Pablo CEU.</rdfs:comment>
        <owl:versionInfo xml:lang="es">Vesión 1.0</owl:versionInfo>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ebaco.github.io/"/>
        <owl:versionIRI rdf:resource="http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Datatypes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;date"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2001/XMLSchema#gYear -->

    <rdfs:Datatype rdf:about="&xsd;gYear"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#appellation_of -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;appellation_of">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">appellation of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">denominación de origen de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una región vinícola con un vino perteneciente la denominación de esa región.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://purl.org/ceu/ebaco/core#Wine_region"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#elaborated_with_grape -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;elaborated_with_grape">
        <rdfs:label xml:lang="en">elaborated with grape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">elaborado con uva</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con una variedad de uva utilizada en su elaboración.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ebaco;grape_of_elaboration_of"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_of_elaboration_of -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;grape_of_elaboration_of">
        <rdfs:label xml:lang="en">grape of elaboration of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">uva de elaboración de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona una variedad de uva con un vino en el que es usada la variedad para su elaboración.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#has_appellation -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;has_appellation">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has appellation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene denominación de origen</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con la región vinícola con denomiación a la que pertenece.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="http://purl.org/ceu/ebaco/core#Wine_region"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ebaco;appellation_of"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#has_grape -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;has_grape">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has grape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene uva</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un porcentaje de uva con la variedad de uva.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Grape_content"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#has_grape_content -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;has_grape_content">
        <rdfs:label xml:lang="en">has grape content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene contenido de uva</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad reificada que relaciona un vino con el porcentaje que contiene de una determinada variedad de uva.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Grape_content"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#has_regulating_council -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;has_regulating_council">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has regulating council</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene consejo regulador</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una denominación de origen con su consejo regulador</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Regulating_council"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#produced_by -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;produced_by">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">produced by</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">producido por</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relaciona un vino con la bodega que lo produce.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Winery"/>
        <owl:inverseOf rdf:resource="&ebaco;produces"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#produces -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;produces">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">produces</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">produce</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona una bodega con un vino que produce.</rdfs:comment>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Winery"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#regulating_council_of -->

    <owl:ObjectProperty rdf:about="&ebaco;regulating_council_of">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;InverseFunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">regulating council of</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">consejo regulador de</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un consejo regulador con la denominación de origen que regula.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Regulating_council"/>
        <rdfs:range rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core#vintage_year -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://purl.org/ceu/ebaco/core#vintage_year">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">vintage year</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">añada</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con su añada o año de vendimia de la uva con la que se elaboró.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://purl.org/ceu/ebaco/core#vintage_year"/>
                <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                <owl:onDataRange rdf:resource="&xsd;gYear"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:domain>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#alcohol_content -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;alcohol_content">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">alcohol content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">grado alcohólico</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con su contenido de alcohol en % de volumen.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Alcoholic_beverage"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#atmospheric_pressure_in_bottle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;atmospheric_pressure_in_bottle">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">atmospheric pressure in bottle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">presión atmosférica en botella</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino espumoso con la presión atmosférica dentro de la botella debida al contenido de gas carbónico.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#min_time_of_aging_in_bottle -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;min_time_of_aging_in_bottle">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">minimal time of aging in bottle</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiempo mínimo de envejecimiento en botella en meses</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con el tiempo que pasa desde su fermentación hasta su consumo. 
El vino se deja envejecer para que desarrolle todo su potencial organoléptico.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.diccionariodelvino.com/index.php?qv=envejecimiento"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#porcentaje -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;porcentaje">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">has percentage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene porcentaje</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un porcentaje de uva con el valor del porcentaje.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Grape_content"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="&xsd;float">100.0</xsd:maxInclusive>
                    </rdf:Description>
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#sugar_content -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;sugar_content">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">sugar content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">contenido de azúcar</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con su contenido de azúcar.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#time_of_aging_in_barrel -->

    <owl:DatatypeProperty rdf:about="&ebaco;time_of_aging_in_barrel">
        <rdf:type rdf:resource="&owl;FunctionalProperty"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">time of aging in barrel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiempo de crianza en barrica en meses</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Time of aging in barrels in months</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Propiedad que relaciona un vino con el tiempo que ha estado criándose en barricas de madera en meses.</rdfs:comment>
        <rdfs:domain rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.diccionariodelvino.com/index.php?qv=CRIANZA"/>
        <rdfs:range>
            <rdfs:Datatype>
                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description>
                        <xsd:minInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minInclusive>
                    </rdf:Description>
                </owl:withRestrictions>
            </rdfs:Datatype>
        </rdfs:range>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core#Vermut -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/ceu/ebaco/core#Vermut">
        <rdfs:label xml:lang="es">Vermut</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Fortified_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino macerado en hierbas servido durante los aperitivos que está compuesto de vino tinto, ajenjo y otras sustancias amargas.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Verm%C3%BA"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core#Wine_region -->

    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/ceu/ebaco/core#Wine_region">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A wine region is a geographical region that cultivates grapes and produces wines.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una región vinícola es una región geográfica que cultiva uvas y produce vinos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Aerated_sparkling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Aerated_sparkling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Aerated sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso gasificado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso al que se le añade gas carbónico tras su elaboración de manera artificial.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Alcoholic_beverage -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Alcoholic_beverage">
        <rdfs:label xml:lang="en">Alcoholic beverage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bebida alcohólica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&owl;Thing"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;alcohol_content"/>
                <owl:someValuesFrom>
                    <rdfs:Datatype>
                        <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                        <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description>
                                <xsd:minExclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:minExclusive>
                            </rdf:Description>
                        </owl:withRestrictions>
                    </rdfs:Datatype>
                </owl:someValuesFrom>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bebida que contiene etanol (alcohol etílico).</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Bebida_alcoh%C3%B3lica"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Coupage_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Coupage_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Coupage wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de coupage, de ensamblaje o de mezcla</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                        <owl:onClass rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
                        <owl:minQualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">2</owl:minQualifiedCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Varietal_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Mezcla de los vinos (no de las uvas) que componen la cosecha final. Los vinos se elaboran por separado, según sus variedades y según las diferentes parcelas o pagos de donde proceden. 
Finalmente se ensamblan o mezclan para obtener el vino final. 
La mezcla suele realizarse antes de la crianza. 
Un vino procedente de un pago sólo puede mezclar los vinos que se producen en este mismo pago.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Crianza_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Crianza_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Crianza wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de crianza</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">- Los vinos tintos con un periodo de envejecimiento mínimo de 24 meses de los que al menos 6 serán en madera de roble de 330 litros de capacidad máxima.
- Los vinos blancos y rosados con un periodo mínimo de 18 meses.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Distilled_alcoholic_beverage -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Distilled_alcoholic_beverage">
        <rdfs:label xml:lang="en">Distilled alcoholic beverage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bebida alcohólica de destilación</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Alcoholic_beverage"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Fermented_alcoholic_beverage"/>
        <rdfs:comment>Bebída que contiene etanol (alcohol etílico) procedente de la destilación.
La destilación es la operación de separar, mediante vaporización y condensación en los diferentes componentes líquidos, sólidos disueltos en líquidos o gases licuados de una mezcla, aprovechando los diferentes puntos de ebullición de cada una de las sustancias ya que el punto de ebullición es una propiedad intensiva de cada sustancia, es decir, no varía en función de la masa o el volumen, aunque sí en función de la presión.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Bebida_alcoh%C3%B3lica"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Destilaci%C3%B3n"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Dry_sparkling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Dry_sparkling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso seco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es"> Vino espumoso con entre 17 y 35g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Dry_still_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Dry_still_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Dry still wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tranquilo seco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino tranquilo con menos de 2g de azúcar por litro de vino.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Extra_dry_spakling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Extra_dry_spakling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Extra dry spakling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso extra seco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso con entre de 12 y 20g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fermented_alcoholic_beverage -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fermented_alcoholic_beverage">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fermented alcoholic beverage</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bebida alcohólica de fermentación</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Alcoholic_beverage"/>
        <rdfs:comment>Bebida que contiene etanol (alcohol etílico) procedente de la fermentación alcohólica.
La fermentación es un proceso biológico de fermentación en plena ausencia de aire (oxígeno - O2), originado por la actividad de algunos microorganismos que procesan los hidratos de carbono (por regla general azúcares: como por ejemplo la glucosa, la fructosa o la sacarosa) para obtener como productos finales: un alcohol en forma de etanol, dióxido de carbono en forma de gas y unas moléculas de ATP que consumen los propios microorganismos en su metabolismo celular energético anaeróbico.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Bebida_alcoh%C3%B3lica"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Fermentaci%C3%B3n_alcoh%C3%B3lica"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino fortificado</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino que, en su proceso de elaboración, incorpora procesos especiales para aumentar su estabilidad y aumentar su graduación alcohólica, sin perder por ello su condición de derivado 100% de la uva.
Generalmente se le suele añadir algún licor de alta graduación en alcohol para parar la fermentación.
Sinónimo de vino generoso.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Vino_fortificado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_amontillado -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_amontillado">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine amontillado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso amontillado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino de licor (vino generoso) de la región de Jeréz o Montilla-Moriles con Denominación de Origen Protegida. 
Se elabora con uva de la variedad palomino. 
Sus cualidades organolépticas son: seco, de punzante aroma, avellanado, suave y lleno al paladar, de color ámbar u oro viejo.
Su graduación alcohólica adquirida comprendida entre 16º y 22º. 
Envejecido al menos durante dos años, por el sistema de &quot;criaderas y soleras&quot;, en vasijas de roble de una capacidad máxima de 1000 l.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ec.europa.eu/agriculture/markets/wine/e-bacchus/index.cfm?event=detailPTradTerm&amp;language=ES&amp;termId=162"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Amontillado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_fino -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_fino">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine fino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso fino</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino fortificado con licor de &quot;Jerez-Xérès-Sherry&quot; y &quot;Montilla Moriles&quot; con Denominación de Origen Protegida. 
Sus cualidades organolépticas son: color pajizo, seco, levemente amargoso, ligero y fragante al paladar. 
Elaborado con uva de la variedad Palomino.
Envejecido en &quot;flor&quot; durante al menos dos años, por el sistema de &quot;criaderas y soleras&quot;, en vasijas de roble de una capacidad máxima de 1000 l.
Su graduación alcohólica se sitúa entre los 15 y 16 grados. 
Se debe beber frío. 
Es ideal como aperitivo y para acompañar jamón, mariscos y otras tapas.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ec.europa.eu/agriculture/markets/wine/e-bacchus/index.cfm?event=detailPTradTerm&amp;language=ES&amp;termId=172"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Fino"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_jerez -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_jerez">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine jerez</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso jerez</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino fortificado con licor que que se produce en el marco de la región de Jerez (en ciudades como Jerez de la Frontera, El Puerto de Santa María o Sanlúcar de Barrameda).</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Jerez"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_manzanilla -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_manzanilla">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine manzanilla</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso manzanilla</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino fortificado con licor elaborado en San lúcar de Barrameda bajo la Denominación de Origen Manzanilla-Sanlúcar de Barrameda.
Sus cualidades organolépticas son: color pajizo, seco, levemente amargoso, ligero y fragante al paladar. 
Elaborado con uva de la variedad Palomino.
Envejecido en &quot;flor&quot; durante al menos dos años, por el sistema de &quot;criaderas y soleras&quot;, en vasijas de roble de una capacidad máxima de 1000 l.
Su graduación alcohólica se sitúa entre los 15 y 16 grados. 
Se debe beber frío. 
Es ideal como aperitivo y para acompañar jamón, mariscos y otras tapas.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Manzanilla_(vino)"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_oloroso -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_oloroso">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine oloroso</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso oloroso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino fortificado con licorr de &quot;Jerez-Xérès-Sherry&quot; y &quot;Montilla Moriles&quot; con Denominación de Origen Progegida.
Elaborado con uva de la variedad Palomino.
Sus cualidades organolépticas son: vino de mucho cuerpo, lleno y aterciopelado, aromático, enérgico, seco o levemente abocado, de color similar al de la caoba, 
Con graduación alcohólica adquirida comprendida entre 16º y 22º. 
El vino ha envejecido al menos durante dos años, por el sistema de &quot;criaderas y soleras&quot;, en vasijas de roble de una capacidad máxima de 1000 l.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ec.europa.eu/agriculture/markets/wine/e-bacchus/index.cfm?event=detailPTradTerm&amp;language=ES&amp;termId=179"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Oloroso"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Fortified_wine_palo_cortado -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_palo_cortado">
        <rdfs:label xml:lang="en">Fortified wine palo cortado</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso palo cortado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Generoso_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino fortificado con licor con Denominación de Origen Protegida de &quot;Jerez-Xérès-Sherry» o «Montilla Moriles» que comparte las características organolépticas del Amontillado en cuanto a aroma y del Oloroso en cuanto a su sabor y color,
Elaborado con la variedad de uva Palomino.
Con graduación alcohólica adquirida comprendida entre 16º y 22 º. Envejecido en dos fases: la primera biológica, bajo un velo de &quot;flor&quot;, y la segunda oxidativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ec.europa.eu/agriculture/markets/wine/e-bacchus/index.cfm?event=detailPTradTerm&amp;language=ES&amp;termId=184"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Palo_cortado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Generoso_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Generoso_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Generoso wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino generoso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:comment>Vino que, en su proceso de elaboración, incorpora procesos especiales para aumentar su estabilidad y aumentar su graduación alcohólica, sin perder por ello su condición de derivado 100% de la uva.
Generalmente se le suele añadir algún licor de alta graduación en alcohol para parar la fermentación.
Sinónimo de vino fortificado.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Vino_fortificado"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Gran_reserva_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Gran_reserva_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Gran reserva wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino gran reserva</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">- Los vinos tintos con un periodo mínimo de 60 meses de envejecimiento de los que al menos 18 serán en barricas de roble de capacidad máxima 330l, y en botella el resto del tiempo. 
- Los vinos blancos y rosados con periodo de 48 meses, 6 de ellos en  en barricas de roble de capacidad máxima 330l, y en botella el resto del tiempo. 
- Los vinos espumosos de calidad pueden utilizar las indicaciones “premium” y “reserva” y se denominan “gran reserva” los amparados por la denominación &quot;cava&quot; con un periodo mínimo de envejecimiento de 30 meses desde el tiraje hasta el degüelle.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://ec.europa.eu/agriculture/markets/wine/e-bacchus/index.cfm?event=detailPTradTerm&amp;language=ES&amp;termId=174"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Grape -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Grape">
        <rdfs:label xml:lang="en">Grape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Variedad de uva utilizada para la elaboración de vino.</rdfs:comment>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Red_grape"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;White_grape"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Grape_content -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Grape_content">
        <rdfs:label xml:lang="en">Grape content</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Contenido de uva</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;porcentaje"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_grape"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Clase que resulta de reificar la relación que asocia un vino al par formado por una variead de uva y el porcentaje de esa variedad que ha sido utilizada en la elaboración del vino.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Local_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Local_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Local wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de la tierra</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Table_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino de mesa con características específicas determinadas por condiciones ambientales y de cultivo. A diferencia del vino de mesa común, en la etiqueta se autoriza la indicación de la añada, las variedades viníferas utilizadas y la zona de producción. Se garantiza el origen y una calidad mínima, sin el control riguroso de los vinos de calidad producidos en una región determinada.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Natural_sparkling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Natural_sparkling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Natural sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso natural</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino procedente de uva de variedades adecuadas que contiene, como consecuencia de su especial elaboración, gas carbónico de origen endógeno, y que al ser descorchada la botella y escanciado el vino forma espuma de sensible persistencia, seguido de un desprendimiento continuo de burbujas. Ha de tener una graduación alcohólica mínima de 9 grados y su presión a 20 °C ha de ser superior a 3 atmósferas.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Red_grape -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Red_grape">
        <rdfs:label xml:lang="en">Red grape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva tinta</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Variedad de uva tinta</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Red_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Red_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Red Wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino Tinto</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino elaborado mayoritariamente a partir de uvas tintas. Como el color está en el hollejo, habitualmente la fermentación se realiza con el mosto y el hollejo y, sólo una vez terminada la fermentación (unos 20 días), se procede al descube o sangrado.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Regulating_council -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Regulating_council">
        <rdfs:label xml:lang="en">Regulating council</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Consejo regulador</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Winery"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El consejo regulador de una denominación de origen es el organismo encargado de controlar, regular y normalizar la producción del vino adscrito a la denominación.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Reserva_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Reserva_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Reserva wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino reserva</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">- Los tintos con un periodo mínimo de envejecimiento de 36 meses con al menos 12 en madera y el resto en botella.
- Los vinos blancos y rosados con un periodo de 18 meses, 6 de ellos en madera.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Rose_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Rose_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Rosé wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino rosado</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino elaborado a partir de uvas tintas en los que se permite una cierta maceración (&quot;maceración de una noche&quot;) de la uva antes del prensado del mosto, de forma de que el mosto tome algo de color. Luego se fermenta el mosto filtrado. Otro método menos purista es la mezcla adecuada de caldos de vinos tintos con vinos blancos.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Semi_dry_sparkling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Semi_dry_sparkling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semi-dry sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso semi-seco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso con entre 33 y 50g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Semi_dry_still_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Semi_dry_still_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semi dry still wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tranquilo semi-seco</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino tranquilo con entre 2 y 30g de azúcar por litro de vino.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Semi_spakling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Semi_spakling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semi sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso de aguja</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino que por su origen o por su particular elaboración conservan una parte del gas carbónico procedente de la fermentación de azúcares propios o añadidos. Este gas carbónico se desprende en forma de burbujas sin que llegue a producir espuma. Ha de tener una graduación alcohólica mínima de 9 grados y su presión a 20 °C ha de ser superior a 1 atmósfera e inferior a 2,5 atmósferas. Se caracteriza por un ligero desprendimiento de carbónico o ligero burbujeo, siendo este anhídrido carbónico de origen endógeno.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Semi_sweet_still_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Semi_sweet_still_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Semi-sweet still wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tranquilo semi-dulce</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino tranquilo con entre 30 y 50g de azúcar por litro de vino.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spakling_wine_brut -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_brut">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spakling wine brut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso brut</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso con hasta 15g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spakling_wine_brut_nature -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_brut_nature">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spakling wine brut nature</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso brut nature</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumso sin ningún licor de expedición añadido.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spakling_wine_extra_brut -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_extra_brut">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spakling wine extra brut</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso extra brut</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso con hasta 6g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region">
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/ceu/ebaco/core#Wine_region"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Spanish wine region</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Región de España donde se produce vino</rdfs:comment>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_without_quality_denomination"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region with denomination of pago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España de Pago</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region with protected denomination of origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España con denominación de origen</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1058_0,00.html"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region with protected geographical indicator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de calidad de España con indicación geográfica</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region with qualified denomination of origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España con denominación de origen calificada</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_with_quality_denomination -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_quality_denomination">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region with quality denomination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España con denominación de calidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_without_quality_denomination"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Región de España donde se producen vinos de calidad que están protegidos por un consejo regulador o alguna normativa.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Anexo:Vinos_de_Espa%C3%B1a#Lista_de_Denominaciones_de_Origen_y_Vinos_de_la_Tierra_por_Comunidad_Aut.C3.B3noma"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792111_0,00.html"/>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Spanish_wine_region_without_quality_denomination -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_without_quality_denomination">
        <rdfs:label xml:lang="en">Spanish wine region without quality denomination</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de España sin denominación de calidad</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Ver http://www.winesfromspain.com/ </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Sparkling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Sparkling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino con alto contenido de anhídrico carbónico (CO2) que provoca la presencia de burbujas.</rdfs:comment>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Aerated_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Natural_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_spakling_wine"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Still_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Still_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Still wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tranquilo</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Dry_still_wine"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_dry_still_wine"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_sweet_still_wine"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Sweet_still_wine"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino sin presencia de burbujas. A 20° la cantidad de CO2 es inferior a un gramo por litro de vino.</rdfs:comment>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Dry_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_dry_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_sweet_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Sweet_still_wine"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Sweet_spakling_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Sweet_spakling_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Sweet sparkling wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino espumoso dulce</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Sparkling_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino espumoso con más de 50g de azúcar por litro de licor.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Sweet_still_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Sweet_still_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Sweet still wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino tranquilo dulce</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Still_wine"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino tranquilo con más de 50g de azúcar por litro de vino.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Table_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Table_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Table wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de mesa</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_without_quality_denomination"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el más común y ligero de los vinos, que se bebe comúnmente durante la comida, a diferencia de otros vinos que suelen consumirse más al acompañar aperitivos o incluso junto al postre. En general, en la Unión Europea se refiere al vino de inferior calidad que no tiene ni una denominación de origen ni una indicación geográfica.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Varietal_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Varietal_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Varietal wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino monovarietal</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                        <owl:onClass rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
                        <owl:qualifiedCardinality rdf:datatype="&xsd;nonNegativeInteger">1</owl:qualifiedCardinality>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino elaborado con un solo tipo de uva o prácticamente sólo con una. En la legislación de la Unión Europea se considera varietales a los vinos que contienen más del 80% de la uva principal.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#White_grape -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;White_grape">
        <rdfs:label xml:lang="en">White grape</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva blanca</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Variedad de uva blanca</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#White_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;White_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">White wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino blanco</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                        <owl:allValuesFrom rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino elaborado a partir de uvas blancas o tintas (a partir de pulpa no coloreada). En este segundo caso, se separa el mosto del hollejo inmediatamente para que no le dé color. En general la fermentación se realiza con mosto, separado de hollejos, pepitas, raspones, etc. Y, aunque no es frecuente añejarlo, existen vinos blancos con crianza.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Fermented_alcoholic_beverage"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;time_of_aging_in_barrel"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&xsd;float"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Grape"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Bebida alcohólica elaborada a partir de la fermentación uva.</rdfs:comment>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Vino"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.oiv.int/"/>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Coupage_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Varietal_wine"/>
        </owl:disjointUnionOf>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Table_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine_with_appellation -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine with appellation</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino con denominación</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_denomination_of_pago"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_denomination_of_origin"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_geographical_indicator"/>
                            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_qualified_denomination_of_origin"/>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un vino con denominación es un vino de cierta calidad producido en una determinada región geográfica con algún tipo de denominación o protección.</rdfs:comment>
        <owl:disjointUnionOf rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_denomination_of_pago"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_denomination_of_origin"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_geographical_indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        </owl:disjointUnionOf>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine_with_denomination_of_pago -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine_with_denomination_of_pago">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine with denomination of pago</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de pago</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino originario de un pago, entendiendo por tal el paraje o sitio rural con características edáficas y de microclima propias que lo diferencian y distinguen de otros de su entorno, conocido con un nombre vinculado de forma tradicional y notoria al cultivo de los viñedos de los que se obtienen vinos con rasgos y cualidades singulares y cuya extensión máxima será limitada reglamentariamente por la Administración competente, de acuerdo con las características propias de cada Comunidad Autónoma, y no podrá ser igual ni superior a la de ninguno de los términos municipales en cuyo territorio o territorios, si fueren más de uno, se ubique.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine_with_protected_denomination_of_origin -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_denomination_of_origin">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine with protected denomination of origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino con denominación de origen</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino con prestigio que procede de una zona determinada y reglamentado por un Consejo Regulador. Debe cumplir:
- Haber sido elaborado en la región, comarca, localidad o lugar determinados con uvas procedentes de los mismos.
- Disfrutar de un elevado prestigio en el tráfico comercial en atención a su origen.
- Que su calidad y características se deban fundamental o exclusivamente al medio geográfico que incluye los factores naturales y humanos.
- Haber transcurrido, al menos, cinco años desde su reconocimiento como vino de calidad con indicación geográfica.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine_with_protected_geographical_indicator -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_geographical_indicator">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine with protected geographical indicator</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino de calidad con indicación geográfica</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino elaborado en una región determinada, con uvas procedentes de la misma y cuya calidad, reputación o características se deben al medio geográfico, al factor humano o a ambos, en lo que se refiere a la producción de la uva, a la elaboración del vino o a su envejecimiento. Se identificarán mediante la mención Vino de calidad de..., seguida del nombre del lugar donde se produzcan. </rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Wine_with_qualified_denomination_of_origin -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Wine_with_qualified_denomination_of_origin">
        <rdfs:label xml:lang="en">Wine with qualified denomination of origin</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino con denominación de origen calificada</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
                    <owl:Restriction>
                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;has_appellation"/>
                        <owl:someValuesFrom rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin"/>
                    </owl:Restriction>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="&ebaco;Wine_with_appellation"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino de máxima calidad y además mantenida durante un largo periodo de tiempo. Debe cumplir:
- Que hayan transcurrido, al menos, diez años desde su reconocimiento como Denominación de Origen.
- Se comercialice todo el vino embotellado desde bodegas inscritas y ubicadas en la zona geográfica delimitada.
- Cuente con un sistema de control desde la producción hasta la comercialización respecto a calidad y cantidad, que incluya un control fisico-químico y organoléptico por lotes homogéneos de volumen limitado.
- Está prohibida la coexistencia en la misma bodega con vinos sin derecho a la DOCa, salvo vinos de pagos calificados ubicados en su territorio.
- Ha de disponer de una delimitación cartográfica, por municipios, de los terrenos aptos para producir vinos con derecho a la DOCa.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Winery -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Winery">
        <rdfs:label xml:lang="en">Winery</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Bodega</rdfs:label>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Es el lugar donde se elabora el vino. 
Suele ser una empresa o cooperativa con una ubicación física concreta y un nif.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#Young_wine -->

    <owl:Class rdf:about="&ebaco;Young_wine">
        <rdfs:label xml:lang="en">Young wine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Vino joven</rdfs:label>
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine"/>
                    <owl:Class>
                        <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                            <owl:Class>
                                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Red_wine"/>
                                    <owl:Restriction>
                                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;time_of_aging_in_barrel"/>
                                        <owl:someValuesFrom>
                                            <rdfs:Datatype>
                                                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                                                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                                                    <rdf:Description>
                                                        <xsd:maxExclusive rdf:datatype="&xsd;float">6.0</xsd:maxExclusive>
                                                    </rdf:Description>
                                                </owl:withRestrictions>
                                            </rdfs:Datatype>
                                        </owl:someValuesFrom>
                                    </owl:Restriction>
                                </owl:intersectionOf>
                            </owl:Class>
                            <owl:Class>
                                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                                    <rdf:Description rdf:about="&ebaco;White_wine"/>
                                    <owl:Restriction>
                                        <owl:onProperty rdf:resource="&ebaco;time_of_aging_in_barrel"/>
                                        <owl:someValuesFrom>
                                            <rdfs:Datatype>
                                                <owl:onDatatype rdf:resource="&xsd;float"/>
                                                <owl:withRestrictions rdf:parseType="Collection">
                                                    <rdf:Description>
                                                        <xsd:maxInclusive rdf:datatype="&xsd;float">0.0</xsd:maxInclusive>
                                                    </rdf:Description>
                                                </owl:withRestrictions>
                                            </rdfs:Datatype>
                                        </owl:someValuesFrom>
                                    </owl:Restriction>
                                </owl:intersectionOf>
                            </owl:Class>
                        </owl:unionOf>
                    </owl:Class>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Vino del año sin paso por barrica o con un máximo de seis meses de añejamiento en barrica.</rdfs:comment>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/vcard/ns#Organization">
        <rdfs:label xml:lang="es">Organización</rdfs:label>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Organization</rdfs:comment>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Individuals
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_airen -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_airen">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva airén</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_alarije -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_alarije">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva alarije</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_albarin_blanco -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_albarin_blanco">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva albarín blanco</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_albarin_tinto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_albarin_tinto">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva albarín tinto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_albariño -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_albariño">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva albariño</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_albillo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_albillo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva albillo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_albillo_mayor -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_albillo_mayor">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva albillo mayor</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_baladi_verdejo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_baladi_verdejo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva baladí verdejo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_bastardo_blanca -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_bastardo_blanca">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva bastardo blanca</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_bastardo_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_bastardo_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva bastardo negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_bermejuela -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_bermejuela">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva bermejuela</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_blanca_de_monterrei -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_blanca_de_monterrei">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva blanca de Monterrei</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_bobal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_bobal">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva bobal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_brancellao -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_brancellao">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva bracellao</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_cabernet_franc -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_cabernet_franc">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva cabernet franc</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_cabernet_sauvignon -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_cabernet_sauvignon">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva cabernet sauvignon</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_caiño -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_caiño">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva caíño</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_caiñoo_blanco -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_caiñoo_blanco">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva caíño blanco</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_callet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_callet">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva callet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_cariñena -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_cariñena">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva cariñena</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_carrasquin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_carrasquin">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva carrasquín</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_castellana_negra -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_castellana_negra">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva castellana negra</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_cencibel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_cencibel">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva cencibel</rdfs:label>
        <owl:sameAs rdf:resource="&ebaco;grape_tempranillo"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_chardonnay -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_chardonnay">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva chardonnay</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_chenin -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_chenin">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva chenin</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_chenin_blanco -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_chenin_blanco">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva chenin blanco</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_colombard -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_colombard">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva colombard</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_doradilla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_doradilla">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva doradilla</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_doña_branca -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_doña_branca">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva doña branca</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_ferron -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_ferron">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva ferrón</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_fogoneu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_fogoneu">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva fogoneu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_forastera_blanca -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_forastera_blanca">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva forastera blanca</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_garnacha_blanca -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_garnacha_blanca">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva garnacha blanca</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_garnacha_tinta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_garnacha_tinta">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva garnacha tinta</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_garnacha_tintorera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_garnacha_tintorera">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva garnacha tintorera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_garrido_fino -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_garrido_fino">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva garrido fino</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_gewurztraminer -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_gewurztraminer">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva gewürztraminer</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_giro_ros -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_giro_ros">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva giró ros</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_godello -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_godello">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva godello</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_gorgollassa -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_gorgollassa">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva gorgollassa</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_graciano -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_graciano">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva graciano</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_gros_manseng -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_gros_manseng">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva gros manseng</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_gual -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_gual">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva gual</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_hondarribi_beltza -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_hondarribi_beltza">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva hondarribi beltza</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_juan_ibañez -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_juan_ibañez">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva Juan Ibáñez</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_listan -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_listan">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva listán</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_listan_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_listan_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva listán negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_loureira -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_loureira">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva loureira</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_macabeo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_macabeo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva macabeo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_malbec -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_malbec">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva malbec</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_malvasia_aromatica -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_malvasia_aromatica">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva malvasía aromática</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_malvasia_rosado -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_malvasia_rosado">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva malvasía rosado</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_malvasia_sitges -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_malvasia_sitges">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva malvasía de Sitges</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_manto_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_manto_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva manto negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_mazuelo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_mazuelo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva mazuelo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_mencia -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_mencia">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva mencía</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_mencilla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_mencilla">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva mencilla</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_merenzao -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_merenzao">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva merenzao</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_merlot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_merlot">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva merlot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_merseguera -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_merseguera">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva merseguera</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_moll -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_moll">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva moll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_monastrell -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_monastrell">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva monastrell</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_moscatel -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_moscatel">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva moscatel</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_moscatel_alejandria -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_moscatel_alejandria">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva moscatel de Alejandría</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_moscatel_grano_menudo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_moscatel_grano_menudo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva moscatel de grano menudo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_moscatell_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_moscatell_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva moscatell negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_negramoll -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_negramoll">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva negramoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_ondarribi_zuri -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_ondarribi_zuri">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva ondarribi zuri</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_palomino_fino -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_palomino_fino">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva palomino fino</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_pansa_blanca -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_pansa_blanca">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva pansa blanca</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_pansal -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_pansal">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva pansal</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_parellada -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_parellada">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva parellada</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_pedro_ximenez -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_pedro_ximenez">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva Pedro Ximénez</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_petit_courbu -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_petit_courbu">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva petit courbu</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_petit_manseng -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_petit_manseng">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva petit manseng</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_petit_verdot -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_petit_verdot">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva petit verdot</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_picapoll_blanco -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_picapoll_blanco">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva picapoll blanco</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_pinot_noir -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_pinot_noir">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva pinot noir</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_planta_fina_pedralba -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_planta_fina_pedralba">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva planta fina de Pedralba</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_riesling -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_riesling">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva reisling</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_ruby_cabernet -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_ruby_cabernet">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva ruby cabernet</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_sabro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_sabro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva sabro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_samso -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_samso">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva samsó</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_sauvignon_blanc -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_sauvignon_blanc">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva sauvignon blanc</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_souson -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_souson">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva sousón</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_subirat_parent -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_subirat_parent">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva subirat parent</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_sumoll -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_sumoll">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva sumoll</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_sumoll_tinto -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_sumoll_tinto">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva sumoll tinto</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_syrah -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_syrah">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva syrah</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_tempranillo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_tempranillo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva tempranillo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_tintilla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_tintilla">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva tintilla</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_torrontes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_torrontes">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva torrontés</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_treixadura -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_treixadura">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva treixadura</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_trepat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_trepat">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva trepat</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_verdejo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_verdejo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva verdejo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_verdejo_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_verdejo_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva verdejo negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_verdil -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_verdil">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva verdil</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_vidadillo -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_vidadillo">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva vidalillo</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_vijariego -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_vijariego">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva vijariego</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_vijariego_negro -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_vijariego_negro">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Red_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva vijariego negro</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_vinyater -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_vinyater">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva vinyater</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_viognier -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_viognier">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva viognier</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_viura -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_viura">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva viura</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_xarello -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_xarello">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva xarello</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#grape_zalema -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;grape_zalema">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;White_grape"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Uva zalema</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_abona -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_abona">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Abona</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1028_0,00.html?combo1Value=17&amp;combo2Value=1028"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_cava -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_cava">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label>Región vinícola del Cava</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.es/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1052_0,00.html"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_condado_huelva -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_condado_huelva">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Condado de Huelva</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Condado_de_Huelva"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1058_0,00.html"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_finca_elez -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_finca_elez">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Finca Élez</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_islas_canarias -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_islas_canarias">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Islas Canarias</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_jerez -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_jerez">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Jerez</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://es.wikipedia.org/wiki/Jerez"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_montilla_moriles -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_montilla_moriles">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label>Región vinícola Montilla-Moriles</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.es/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1083_0,00.html?combo1Value=15&amp;combo2Value=1083"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_pago_calzadilla -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_pago_calzadilla">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Pago Calzadilla</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.pagocalzadilla.com/"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_365314152_0,00.html?combo1Value=11&amp;combo2Value=365314152"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_pago_florentino -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_pago_florentino">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago"/>
        <rdfs:label rdf:datatype="&xsd;string">Región de Pago Florentino</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región de Pago Florentino</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.pagoflorentino.com/"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_penedes -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_penedes">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label>Región vinícola del Penedés</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.es/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1104_0,00.html?combo1Value=07&amp;combo2Value=1104"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_priorat -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_priorat">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola del Priorat</rdfs:label>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_rias_baixas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_rias_baixas">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Rías Baixas</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://doriasbaixas.com/public/manager.php"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1109_0,00.html?combo1Value=01&amp;combo2Value=1109"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_ribera_duero -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_ribera_duero">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Ribera del Duero</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1114_0,00.html?combo1Value=08&amp;combo2Value=1114"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_ribera_jucar -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_ribera_jucar">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Ribera del Júcar</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1117_0,00.html?combo1Value=11&amp;combo2Value=1117"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_ribera_sacra -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_ribera_sacra">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Ribera Sacra</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.ribeirasacra.org/"/>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1110_0,00.html"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_rioja -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_rioja">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola de la Rioja</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.es/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1119_0,00.html?combo1Value=09&amp;combo2Value=1119"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_tierra_alta -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_tierra_alta">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label>Región Vinícola Terra Alta</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.es/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1128_0,00.html?combo1Value=07&amp;combo2Value=1128"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- http://purl.org/ceu/ebaco/core/1.0#wine_region_of_valdepeñas -->

    <owl:NamedIndividual rdf:about="&ebaco;wine_region_of_valdepeñas">
        <rdf:type rdf:resource="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Región vinícola Valdepeñas</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso rdf:resource="http://www.winesfromspain.com/icex/cda/controller/pageGen/0,3346,1559872_6763376_6792160_1135_0,00.html?combo1Value=11&amp;combo2Value=1135"/>
    </owl:NamedIndividual>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotations
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedCommunication">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comunicación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#generatedAtTime">
        <rdfs:label xml:lang="es">generado en tiempo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Instant">
        <rdfs:label xml:lang="es">Instante</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Communication">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comunicación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#invalidated">
        <rdfs:label xml:lang="es">invalida</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#alternateOf">
        <rdfs:label xml:lang="es">alternativa de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Usage">
        <rdfs:label xml:lang="es">Uso</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#activity">
        <rdfs:label xml:lang="es">actividad</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#TemporalEntity">
        <rdfs:label xml:lang="es">Entidad temporal</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAssociatedWith">
        <rdfs:label xml:lang="es">asociado con</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedDelegation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Delegación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#AgentInfluence">
        <rdfs:label xml:lang="es">Influencia de agente</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasDerivedFrom">
        <rdfs:label xml:lang="es">derivado de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasAttributedTo">
        <rdfs:label xml:lang="es">atribuido a</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasDerivedFrom">
        <rdfs:label xml:lang="es">Derivado de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasBeginning">
        <rdfs:label xml:lang="es">Inicio</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#Process">
        <rdfs:label xml:lang="es">Proceso</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedEnd">
        <rdfs:label xml:lang="es">Final cualificado</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#specializationOf">
        <rdfs:label xml:lang="es">especialización de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Attribution">
        <rdfs:label xml:lang="es">Atribución</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#endedAtTime">
        <rdfs:label xml:lang="es">terminado en tiempo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#InstantaneousEvent">
        <rdfs:label xml:lang="es">Evento instantáneo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Start">
        <rdfs:label xml:lang="es">Inicio</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasGeneratedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">Generado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://webprotege.uspceu.es/ontologies/vino/1.0/tiene_porcentaje">
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene porcentaje</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Plan">
        <rdfs:label xml:lang="es">Plan</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInformedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">informado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadUsage">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene uso</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadActivity">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene actividad</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Influence">
        <rdfs:label xml:lang="es">Influencia</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasEndedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">terminado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasStartedAt">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comenzado</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasGeneratedAt">
        <rdfs:label xml:lang="es">Generado en</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasGeneratedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">generado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#hasEnd">
        <rdfs:label xml:lang="es">Final</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedAttribution">
        <rdfs:label xml:lang="es">Atribución cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#Agent">
        <rdfs:label xml:lang="es">Agente</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasEndedAt">
        <rdfs:label xml:lang="es">Terminado</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedGeneration">
        <rdfs:label xml:lang="es">Generación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#ActivityInfluence">
        <rdfs:label xml:lang="es">Influencia de actividad</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Collection">
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Invalidation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Invalidación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Generation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Generación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedUsage">
        <rdfs:label xml:lang="es">Uso cualificado</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#EmptyCollection">
        <rdfs:label xml:lang="es">Colección vacía</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#generated">
        <rdfs:label xml:lang="es">genera</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Role">
        <rdfs:label xml:lang="es">Rol</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadRole">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene rol</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#influencer">
        <rdfs:label xml:lang="es">influenciador</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasTriggeredBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">Lanzado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#withRespectOf">
        <rdfs:label xml:lang="es">Con respecto de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Derivation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Derivación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedAssociation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Asociación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#atLocation">
        <rdfs:label xml:lang="es">ubicado en</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/2006/time#Interval">
        <rdfs:label xml:lang="es">Intervalo temporal</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#value">
        <rdfs:label xml:lang="es">valor</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedDerivation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Derivación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadGeneration">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene generación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasUsedAt">
        <rdfs:label xml:lang="es">Usado el</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#startedAtTime">
        <rdfs:label xml:lang="es">Comenzado en tiempo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#agent">
        <rdfs:label xml:lang="es">agente</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedInvalidation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Invalidación cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadMember">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene miembro</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Location">
        <rdfs:label xml:lang="es">Ubicación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasStartedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">comenzado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#used">
        <rdfs:label xml:lang="es">Usa</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInvalidatedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">invalidado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#entity">
        <rdfs:label xml:lang="es">entidad</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#End">
        <rdfs:label xml:lang="es">Fin</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadPlan">
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene plan</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#used">
        <rdfs:label xml:lang="es">usa</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#actedOnBehalfOf">
        <rdfs:label xml:lang="es">en nombre de</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedStart">
        <rdfs:label xml:lang="es">Inicio cualificado</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasPerformedAt">
        <rdfs:label xml:lang="es">Relizado en</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#EntityInfluence">
        <rdfs:label xml:lang="es">Influencia de entidad</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#Artifact">
        <rdfs:label xml:lang="es">Artefacto</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#invalidatedAtTime">
        <rdfs:label xml:lang="es">Invalidado en tiempo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Association">
        <rdfs:label xml:lang="es">Asociación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/net/opmv/ns#wasControlledBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">Controlado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#wasInfluencedBy">
        <rdfs:label xml:lang="es">influenciado por</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#influenced">
        <rdfs:label xml:lang="es">influencia</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#atTime">
        <rdfs:label xml:lang="es">en tiempo</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#qualifiedInfluence">
        <rdfs:label xml:lang="es">Influencia cualificada</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Agent">
        <rdfs:label xml:lang="es">Agente</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#Delegation">
        <rdfs:label xml:lang="es">Delegación</rdfs:label>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // General axioms
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_denomination_of_pago"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_denomination_of_origin"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_protected_geographical_indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Wine_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Dry_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_dry_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_sweet_still_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Sweet_still_wine"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Dry_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Extra_dry_spakling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_dry_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_brut"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_brut_nature"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spakling_wine_extra_brut"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Sweet_spakling_wine"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Red_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Rose_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;White_wine"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Aerated_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Natural_sparkling_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Semi_spakling_wine"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Crianza_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Gran_reserva_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Reserva_wine"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Young_wine"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_amontillado"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_jerez"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_manzanilla"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_oloroso"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Fortified_wine_palo_cortado"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&owl;AllDisjointClasses"/>
        <owl:members rdf:parseType="Collection">
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_denomination_of_pago"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_denomination_of_origin"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_protected_geographical_indicator"/>
            <rdf:Description rdf:about="&ebaco;Spanish_wine_region_with_qualified_denomination_of_origin"/>
        </owl:members>
    </rdf:Description>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Rules
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->

    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#p">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#u">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description rdf:about="urn:swrl#v">
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Variable"/>
    </rdf:Description>
    <rdf:Description>
        <rdf:type rdf:resource="&swrl;Imp"/>
        <swrl:head>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&ebaco;elaborated_with_grape"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#u"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#v"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
            </rdf:Description>
        </swrl:head>
        <swrl:body>
            <rdf:Description>
                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                <rdf:first>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                        <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&ebaco;has_grape"/>
                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#p"/>
                        <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#u"/>
                    </rdf:Description>
                </rdf:first>
                <rdf:rest>
                    <rdf:Description>
                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                        <rdf:first>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;IndividualPropertyAtom"/>
                                <swrl:propertyPredicate rdf:resource="&ebaco;has_grape_content"/>
                                <swrl:argument2 rdf:resource="urn:swrl#p"/>
                                <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#v"/>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:first>
                        <rdf:rest>
                            <rdf:Description>
                                <rdf:type rdf:resource="&swrl;AtomList"/>
                                <rdf:rest rdf:resource="&rdf;nil"/>
                                <rdf:first>
                                    <rdf:Description>
                                        <rdf:type rdf:resource="&swrl;ClassAtom"/>
                                        <swrl:classPredicate rdf:resource="&ebaco;Wine"/>
                                        <swrl:argument1 rdf:resource="urn:swrl#v"/>
                                    </rdf:Description>
                                </rdf:first>
                            </rdf:Description>
                        </rdf:rest>
                    </rdf:Description>
                </rdf:rest>
            </rdf:Description>
        </swrl:body>
    </rdf:Description>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 3.5.1) http://owlapi.sourceforge.net -->

